% Options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{unicode}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
%
\documentclass[
]{article}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provide euro and other symbols
\else % if luatex or xetex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
  \defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}
\fi
% Use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\IfFileExists{microtype.sty}{% use microtype if available
  \usepackage[]{microtype}
  \UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\makeatletter
\@ifundefined{KOMAClassName}{% if non-KOMA class
  \IfFileExists{parskip.sty}{%
    \usepackage{parskip}
  }{% else
    \setlength{\parindent}{0pt}
    \setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}}
}{% if KOMA class
  \KOMAoptions{parskip=half}}
\makeatother
\usepackage{xcolor}
\IfFileExists{xurl.sty}{\usepackage{xurl}}{} % add URL line breaks if available
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
  hidelinks,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}
\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
% Set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother
\setlength{\emergencystretch}{3em} % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{-\maxdimen} % remove section numbering
\ifluatex
  \usepackage{selnolig}  % disable illegal ligatures
\fi

\author{}
\date{\vspace{-2.5em}}

\begin{document}

\hypertarget{muxe9todo-indirecto}{%
\subsection{Método indirecto}\label{muxe9todo-indirecto}}

\hypertarget{mejor-subconjunto}{%
\subsubsection{Mejor subconjunto}\label{mejor-subconjunto}}

Según las métricas \(R_{\text{Adj}}^2, \ C_p \text{ de Mallows y } BIC\)
los mejores modelos son aquellos que contienen 4 o 5 covariables.

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  bcs, pindex, enzyme\_test, liver\_test y alc\_heavy según
  \(R_{\text{Adj}}^2\)
\item
  bcs, pindex, enzyme\_test y alc\_heavy según el \(C_p\) de Mallows y
  el BIC.
\end{itemize}

\hypertarget{selecciuxf3n-hacia-adelante}{%
\subsubsection{Selección hacia
adelante}\label{selecciuxf3n-hacia-adelante}}

En esta situación, \(R_{\text{Adj}}^2, \ C_p \text{ de Mallows y BIC}\)
llegan a un consenso considerando el mejor modelo aquel con 5
covariables las cuales son bcs, pindex, enezyme\_test, liver\_test y
alc\_heavy.

\hypertarget{selecciuxf3n-hacia-atruxe1s}{%
\subsubsection{Selección hacia
atrás}\label{selecciuxf3n-hacia-atruxe1s}}

Las mejores variables según este método son las mismas que las del mejor
subconjunto.

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  bcs, pindex, enezyme\_test, liver\_test y alc\_heavy según
  \[R_{\text{Adj}}^2\].
\item
  bcs, pindex, enezyme\_test, y alc\_heavy según \(C_p\) de Mallows y el
  BIC.
\end{itemize}

\hypertarget{muxe9todo-directo}{%
\subsection{Método directo}\label{muxe9todo-directo}}

\hypertarget{train---test-split}{%
\subsubsection{Train - Test Split}\label{train---test-split}}

Según MSE los mejores modelos usando los métodos del mejor subconjunto,
selección adelante y hacia atrás respectivamente son aquellos con 8 y 6
covariables (mejor subconjunto y selección llegan al mismo resultado),
sin embargo, se puede notar que a partir de los modelos de 4 covariables
la disminución de este es mínimo y se pueden considerar mejores al ser
más parsimoniosos.

\hypertarget{k---fold-cross-validation}{%
\subsection{K - Fold Cross Validation}\label{k---fold-cross-validation}}

Se hace la aclaración de que se usaron 3 capas. El método de mejor
subconjunto y el de selección hacia atrás llegan a que se deben usar 4
covariables al resultar en un menor MSE mientras que el método de
selección hacia adelante considera mejor el de 5 covariables.

\hypertarget{leave-one-out-cross-validation}{%
\subsection{Leave One Out Cross
Validation}\label{leave-one-out-cross-validation}}

Dada la escacez de observaciones, esta metodología de cross validation
es la más fiable de todas.En este caso, todos los métodos llegan a que
el modelo con menor MSE es aquel que usa 5 covariables.

\hypertarget{conclusiuxf3n-final}{%
\subsection{Conclusión final}\label{conclusiuxf3n-final}}

Después de analizar el desempeño de los modelos usando métricas
indirectas (como \(R_{\text{Adj}}^2, \ C_p, \ BIC\)) y directas (MSE) se
concluye que el número óptimo de covariables a usar es 5 pues en la
métrica directa más adecuada puesto que, para la situación presentada
(LOOCV), los modelos con este número de covariables fueron los que
obtuvieron un menor MSE. Por otro lado, según las métricas indirectas el
número adecuado de covariables es 4 o 5 lo cual es coherente con lo
mencionado anteriormente. Finalmente se escoge el modelo de covariables
que tuvo un menor MSE, dicho modelo usó las covariables bcs,
pindex,enzyme\_test, liver\_test y alc\_heavy, las cuales fueron
detectadas previamente como las más importantes gracias a los métodos
indirectos.

\end{document}
